\begin{center}
	{\fontsize{14}{16}\selectfont \textbf{Tóm tắt nội dung đồ án}}
\end{center}

Cùng với sự phát triển của sản xuất và dịch vụ trong thời đại cách mạng công nghiệp 4.0, vấn đề tối ưu hóa trong việc triển khai kết nối giữa các thiết bị là một yêu cầu cấp thiết. Một trong những bài toán cơ sở hiệu quả để giải quyết vấn đề này là bài toán Cây khung phân cụm có đường đi ngắn nhất (Clustered Shortest-Path Tree - CluSPT). Bài toán này cũng có rất nhiều ứng dụng trong thực tế như tối ưu hóa hệ thống tưới tiêu trong nông nghiệp, đặc biệt là mạng lưới thủy điện trên sa mạc, vốn là vấn đề cấp bách của nhân loại. Gần đây, một số thuật toán tiến hóa đa nhân tố (Multifactorial Evolutionary Algorithms - MFEAs) đã được giới thiệu để giải CluSPT, tuy nhiên các nghiên cứu này vẫn còn một số thiếu sót như toán tử tiến hóa chỉ thực hiện trên đồ thị đầy đủ, và tiêu thụ tài nguyên rất lớn lớn để tìm kiếm giải pháp khi kích thước bài toán tăng lên. Để khắc phục những hạn chế này, đồ án đề xuất một thuật toán MFEA hai mức, trong đó, thuật toán tiến hóa được dùng để xây dựng mối liên kết giữa các cụm và dùng thuật toán Dijkstra để tìm đường đi trong mỗi cụm. Cách tiếp cận này tận dụng cả hai giải thuật chính xác và gần đúng cho phép thuật toán hoạt động hiệu quả trên các đồ thị đầy đủ và đồ thị thưa. Hơn nữa, các toán tử tiến hóa như mã hóa và giải mã cá thể cũng được thiết kế để tối ưu lượng tài nguyên sử dụng. Tính hiệu quả của phương pháp sửa chữa để đảm bảo tất cả các lời giải tìm ra là hợp lệ cũng được thảo luận và chứng minh. Nghiên cứu được thử nghiệm trên đa dạng bộ dữ liệu cũng như so sánh với các giải thuật tốt nhất trước đó. Kết quả thực nghiệm chỉ ra tính hiệu quả của giải thuật đề xuất trên hầu hết các trường hợp thử nghiệm. Hiệu quả của MFEA đề xuất đã được phân tích và những yếu tố đóng góp có thể có ích cho nghiên cứu tiếp theo cũng được chỉ ra.
\begin{flushright}
	\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
		\begin{center}
			\textit{Hà Nội}, ngày 25 tháng 6 năm 2020\\[2cm]
		
			\textit{Tạ Bảo Thắng}
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{flushright}
\pagebreak